\documentclass[tikz]{standalone}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[french]{translator}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{pgfgantt}

\usepackage[english]{datetime2}

\usetikzlibrary{babel}

% Exemple De coloration de bar
% {
%     \ganttset{bar/.append style={fill=red!30}}
%     \ganttbar[name=d-http]{\textbf{HTTP :} communication en HTTP avec les serveurs}{2017-02-13}{2017-03-26}\\
% }

\ganttset{
    % Format de la date en YYYY-MM-DD
    time slot format=isodate,
    %
    % Traduction des étiquettes en français
    today label={
    \textbf{Aujourd’hui}\\\today
    },
    calendar week text={Semaine~\currentweek},
    %
    % Grille verticale tous les 7 jours
    vgrid={*6{draw=none},{dotted}},
    %
    % Positionnement des étiquettes des tâches
    inline,
    milestone inline label node/.append style={left=2.5mm},
    link label node/.append style={anchor=east},
    %
    % Affichage du jour actuel dans le diagramme
    today={2018-01-26},
    today label node/.append style={align=center}
}

\setganttlinklabel{f-s}{fin à début}
\setganttlinklabel{f-f}{fin à fin}

\begin{document}
\begin{ganttchart}{2018-01-22}{2018-05-06}
    \gantttitlecalendar{month=name, week=4, day}
    \\[grid]

    PHASE 1 : préparation du projet

    \ganttgroup{Préparation du projet}{2018-01-22}{2018-02-04}\\
    \ganttbar[name=p-bib]{Bibliographie}{2018-01-22}{2018-01-26}\\
    % \ganttmilestone{Rendez-vous club de drone}{2018-01-25}\\
    \ganttbar[name=p-modele]{Modélisation}{2018-01-27}{2018-02-04}\\
    \ganttbar[name=p-prepar]{Préparation environnement}{2018-01-27}{2018-01-30}\\
    \ganttbar[name=p-prepar]{Concertation des équipes}{2018-01-27}{2018-01-30}\\
    \ganttbar[name=p-soute]{Préparation soutenance}{2018-01-27}{2018-02-07}\\
    \ganttmilestone{Rendu rapport mi-projet}{2018-01-26}\\

    \ganttlink[link type=f-s]{p-bib}{p-modele}
    \ganttlink[link type=f-s]{p-bib}{p-prepar}

    PHASE 2 : développement

    \ganttgroup{Développement du T.E.R.}{2018-02-05}{2018-04-01}\\

    \ganttbar[name=d-rend-simp]{Rendu simple}{2018-02-05}{2018-02-11}\\
    \ganttmilestone{Soutenance mi-projet}{2018-02-08}\\
    \ganttbar[name=d-out-cam]{Outils caméra}{2018-02-12}{2018-02-21}\\
    \ganttbar[name=d-out-lum]{Outils lumière}{2018-02-22}{2018-03-04}\\
    \ganttbar[name=d-out-inter]{Interface graphique des outils}{2018-02-22}{2018-03-18}\\
    \ganttbar[name=d-out-mes]{Outils de mesure}{2018-03-05}{2018-03-18}\\
    \ganttbar[name=d-interface]{Interface graphique de l'application}{2018-03-19}{2018-04-01}\\
    \ganttbar[name=d-debug]{Débuggage et tests}{2018-04-02}{2018-04-30}\\
    \ganttmilestone{Rendu rapport final}{2018-04-13}\\
    \ganttbar[name=d-soutenance]{Préparation soutenance}{2018-04-14}{2018-04-30}\\

    \ganttlink[link type=s-s]{d-out-lum}{d-out-inter}


    %
    % {
    %     \ganttset{bar/.append style={fill=blue!30}}
    %     \ganttbar[name=d-services]{\textbf{Services} : abstraction des A.P.I. des services de stockage}{2017-02-27}{2017-04-02}\\
    % }
    %
    % {
    %     \ganttset{bar/.append style={fill=green!30}}
    %     \ganttbar[name=d-data]{\textbf{Config}}{2017-04-03}{2017-04-09}\\
    % }
    %
    % {
    %     \ganttset{bar/.append style={fill=yellow!30}}
    %     \ganttbar[name=d-sync]{\textbf{Sync} : moteur de synchronisation}{2017-04-10}{2017-05-12}\\
    % }

    % PHASE 3 : finalisation du TER

    % \ganttgroup{Finalisation du T.E.R.}{2017-04-29}{2017-06-06}\\
    %
    % \ganttbar[name=f-rap]{Rapport}{2017-04-03}{2017-05-05}\\
    % \ganttmilestone{Rendu du rapport}{2017-05-05}\\
    %
    % \ganttbar[name=f-bugs]{Correction de bugs}{2017-04-29}{2017-05-12}\\
    % \ganttmilestone{Rendu du livrable}{2017-05-12}\\
    %
    % \ganttbar[name=f-sout]{Préparation soutenance}{2017-05-13}{2017-06-06}\\
    % \ganttmilestone{Soutenance}{2017-06-06}\\
\end{ganttchart}
\end{document}
